新手期權疑問

想問下如果我long call咗一隻股
但佢爆升變成深入價內既long call
會唔會因為一開始冇人係同價位short call而我出唔到張期權合約？

以我所知期權係同人對賭
Long call 對 short call
Long put 對 short put

所以有依個疑問

唔會 因為會有market maker開價賺bid-ask spread

玩得期權就唔會行權，即係話你係到期日之前賣俾人就OK（sell close），至於埋比邊個你唔會知，但熱門嘅股票通常都有人接勸你唔好玩期權，搞清楚啲先，見到你呢個post真係好尷尬

唔落場永遠都唔識玩

做任何野都一樣

邊度的OPTION
你打比I BANK 開果D 場外野?
肛交所? 紐交所?

肛交所打電話叫個莊開

唔該曬

一開始記得一張一張黎，驚你收皮

當然 ， 唔敢玩short 住
暫時都係long call long put

最多都係輸期權金

唔夠錢short put 輸左接貨

加油

多謝 你都加油
齊齊搵大錢

搵夠啦，等緊下一個機會睇黎你無睇美股個po

新入場

諗住學下玩期權

暫時都睇左幾本書

想實際入場磨練下

諗住趁後生 早d拎經驗

有冇d經驗可以提點下小弟

先睇風險再睇收益，加油

但其實我都係year 3 only不過呢三個星期2萬美變20幾萬美，睇過美股po會知

大學股神

你幾後生先細過我？

Year 4
最近先開始玩股票

未畢業就拎住 20萬美金

你短時間搵咁多應該都係long？

想請教下你點樣選股

Long only

琴日答過差唔多嘅問題，你可以睇下

目標130萬美金（1千萬hkd)

好精警！

有冇技術分析既書推薦下

想學方法 唔想靠咩hottips

始終我覺得知識，經驗 紀律同心態係最重要

加油你一定得

想同你好好學習

完全唔覺尷尬

屌你。 有莊家架 點會冇得short long

同埋第3點 ， 點解流入好多錢會唔升之後先一次過爆既？

唔係一直多資金買盤就會一直升架咩

技術我通常去誠品投資書區隨便睇+YouTube

想問下第3點 ， 點解流入好多錢會唔升之後先一次過爆既？

唔係一直多資金買盤就會一直升架咩

控盤控得勁，同好少好少咁買，但通常呢啲時候散户見停係同一個range十日就會賣（姐係比返晒啲籌碼比莊，跟住莊就出手嫁啦，放啲消息出黎散户入返黎就拉升）

係咪睇資金流入 同資金流出個到?

正數得太誇張就有機會係等一個利好信息引爆?

有無人試過SHORT PUT收貨 成日趺穿行使價佢都唔比貨我

你到左到期日未

可以咁講，但有啲資金未必準（所以我資金分析放last step）

呢個要要了解番，股價係點形成
點解而家係呢個價，唔係第個價。

好似既上面既巴打提過既bid ask隊。
股價係根據成交價做出黎，但不斷買入既時候唔係不斷掃晒ask隊，股價係唔會上。 陰d陰d咁買 就可以keep住個價，前提係貨量足

我buy你

sp都可以買番張黎平倉唔洗接

明白，所以你多數玩成長股同龍頭股？

換然之，不停流入又唔升有幾個可能性。
莊草貨等爆上
無莊，上方沽壓勁，掃極都唔上，咁買力一不足就會爆落。姐係壓力位

要歸類應該係成長股

仲未 係唔係趺得幾深都好 都要月尾先收貨?

理論上係

Ching 點睇aurora

反彈加抄作總統大選

我都係咁覺得

我係到諗緊假如sleep joe實際上咗台其實依隻股既估值真係會爆升咩

主要平平地易抄起，啲人資金唔知放去邊未一齊推高，賭錢咁

個換手率成70幾% 癲撚左

啲光伏股前排一晚+幾千%，換手率過一百
呢個算係咁啦

暫時見佢資金流入係極高 但又只係升左$2
又係大麻股龍頭
想call佢

呢啲唔call得，最多day trade正股，股價變得太快，option好易賣唔切跟住收皮

細價唔適合option ?
中價架話高通點睇

仆街了，有大學股神出現

依家300k啦，大把勁人....

佢本身正股都股緊錢，你仲想call....同應該無得option（太細價，我估，實際唔知）

高通係我watching list到，等今晚回小小就入手

你一開始個時個本係幾多

三星期前20000。
最初10000，跟人tip加玩細價股，輸左75%。之後認真學嘢等機會

巴打堅有料，近排call左WMT諗住玩一個星期，點知股價升，但隻call就横移，玩OTM call，唔知係咪因為開太遠定係WMT波幅唔夠大？

巴打玩long邊款call ? DITM call?

你一開始long 嘅時候咪代表有人同一個價位short 咗比你囉。
唔通係個天賣張call比你咩。

股價升唔代表option升嫁，買個時一張call係外在同內在價值都要考慮埋（e.g IV, 用幾耐要升到果個價, 升完個股價高個你張call 嘅stick price幾多etc）

我玩開1week 到2week嘅option，通常係價外option。例如前幾日就係JD $82果日掃左好多今星期五到期嘅85 86call ，不過第日佢一嘢升到87-88我就放晒

你atm未先

咁到我sell to close 個時就莊家接貨？

calendar spread啦

你唔會知道係邊個接啦，總之就實有人買啦。
正常情況莊點都會維持交易暢順嘅。

點會冇呢。有long 就有short.永遠係孖公仔

開始理解，我買開OTM call 1-2個月 價差大約7%, 理論上應該有足夠時間值，但有d不升反跌，明明股升，可能我計少左好多野

巴打你個玩法好似好玩啲

market analysis有冇話用死邊幾招，我見你講cup and handle，好似幾好用咁，爆發力強，跟大戶資金玩命中率好似高啲

另外有冇用過VCP

講笑？

玩左幾十年，經常行權/被行權

OTM一兩個月搞唔掂，又貴

VCP SE就係（好似，唔記得定係Tesla），不過淨係買咗正股，因為覺得未係時間買，費事蝕啲時間價俾佢

大家唔同玩法當我9up啦，don’t care what I have said

你唔行權單純係因為你本金唔夠買咋大把人行權

都係幾貴蠢撚jor

都係既VCP要時間

巴打玩1-2week係幾耐就會賣，2,3日內？

到目標價就會走（止賺/蝕），唔會繼續留喺度等佢升

想問基金買左call可以係邊度睇到？

Thx
其實留意住啲基金買期權係咪易啲捉到個走勢？

我都係期權新手
之後入場果時long左排,覺我都係玩返正股算
而家開始慢慢短期short put練手,想每個星期賺小小零用錢
所以我put得離個目標價都幾遠,小小小小咁賺

作為參考，可以知道有冇大户都睇好

一齊加油

新手 $1000美金本

算係好開始

睇邊本書 可不可以介紹吓？

都會行既
試過行過幾次

期權現金流係認識期權黎講講得幾好

但我覺得美股真係心態最重要

特別係我依d細本，個價郁少少都驚，唔似多錢既大上大落都忍到手唔止蝕

前幾晚我入場時機明明係睇得好

但因為心態唔定提早離場， 冇贏到幾百美金（我本得1000）

開始入場一星期，晚晚做完交易都檢討自己點解會早走

今晚終於忍得住手，第一次take到profit

我仲有大把野要學

上面大學股神細我一年但已經係我百倍身家

大把野要同大家學習

一齊加油

,

如果short 你係未都係day trade 多？
你點樣決定幾時入call/put

有無d option tg group 想交流

多謝long幾耐？二星期？

做short,唔會day trade啦
我最近都係做short 1-2 week既期權
睇最近邊d股特別強/弱去揀short咩

好似上星期我short call左intel
今個星期short put左nio

如果你覺得期權金太低就可以揀遠d既期權
之後如果中間你覺得食左都ok就平左佢

如果第一日就去左相反方向嘅話你會唔會放

想問呢個網頁係咪主要係未係過濾器嗰度睇吓今日邊隻交易金額大？

咁如果第一日佢就去咗反方向，你會唔會放

如果你之後都係睇佢係行去你所選既方向
你可以再先平左佢再買一張下星期一模一樣期權

學識止蝕好緊要,最緊要做好風險管理
如果我冇貨係手我最多比自己roll 1次
如果roll完都係錯,咁止蝕離場
期權一定要學識止蝕

我成日見行緊反方向我就急急腳咁放咗
咁樣蝕下蝕下都蝕咗幾多

同埋如果你唔想take咁高 risk,可以買離行使價遠d既價位

我自己中意10-15%,咁第一日就比人打爆15%你都冇得好講咁認錯囉

所以選股好重要
同埋就算到左價你都可以平倉離場
所以即使中途到左行使價都好,到期日果日都未必到價

你要記住short期權係食時間值
只要佢唔到行使價冇咩好驚

我都唔係d咩高手
選股選返d大隻同比較穩既,波幅唔會太大既
我唔係想賺多,每星期50-100美係我目標
可能你會話我好垃圾,但我岩岩入場本金唔多,short唔到d咩超大股

所以每星期除左正股波幅之外再想賺下d少少課金錢,車錢

會，哩個情況係上次舜宇光學大跌，有位巴打long put 冇得平倉。要打電話去盤房屌鳩佢，hkex 講明莊家有責任去平倉

都可以search指定股票，嘅所有時間option買入

一兩星期到期call put，但通常1/2日就到價跟住走，頭也不回

我信心唔係話超大嘅股票，果隻只會 call put小小當玩下，就算錯方向睇有冇機會到目標價先決定。前排pypl試過第一日-30%，第二日+100%，所以第一日錯方法都要知原因，如果本身睇漲嘅原因不變，點解唔堅持當然只係個人分享

信心大果啲（呢個係重點），會繼續買。

我玩option有個心態就係買果下當無左呢筆錢嫁啦

港股真係勁少人玩option

做乜個回應咁多負評？

你唔講我都唔覺Tim，可能一開始9up啲高手唔中意掛

有既
D大隻出名既都幾多玩

股票期權要搵啲當炒大成交大股先多人玩
所以玩美股期權好過啦...成交大, 每星期都有, 最緊要美股大波好多

覺得港股可以short put 下d永遠個價都唔點郁既公用股
搵少少零用錢

有都唔好入， 影響判斷

obviously

過埋下個星期收手

Follow開嘅人po我都唔知，sorry Ching

sorry呢排del左lihkg，唔夠25000都可以day trade，但你要控制得好好，簡單啲講：一星期得三次day trade機會跟住就要停。驚講太多你會亂

其實睇黎無乜意思
因為可以係hedge

做咩無啦啦推返個comment上黎

清淨係玩option?

正確D講係埋伏option or 正股，少去追熱度

會唔會出tips

最近睇緊amd同bidu，不過冇喺大po講，你有興趣可以留意下

加入watchlist留意下先

想問下short put係咪期限內跌唔穿個位就可以食盡0.1

ching 點上1球港幣
有冇邊隻option抵玩

係但個人認為，SP要係股災買先有意思，果個99%到唔到嘅位，去hedge。

你覆我個comment未有兩隻....但見到bidu 盤後跌左我要睇佢er再決定推唔推薦